	Методите на Монте Карло или експериментите на Монте Карло са широк клас изчислителни алгоритми, които разчитат на многократно и произволно вземане на проби за получаване на числени резултати. Основната концепция е да се използва случайността за решаване на проблеми, които по принцип могат да бъдат детерминистични. Детерминизмът е философската теория, че всяко събитие, включително човешкото съзнание и действия, е причинно предопределено от непрекъсната поредица от по-ранни събития. Основно последствие от детерминистичната философия е, че свободната воля е илюзия. Те често се използват във физически и математически задачи и са най-полезни, когато е трудно или невъзможно да се използват други подходи. Методите на Монте Карло се използват главно в три проблемни класа: оптимизация, числено интегриране и генериране на тегления от разпределение на вероятностите.
	Анализът на Монте Карло е вид техника за многовариантно моделиране. Всички многовариантни модели могат да се разглеждат като сложни илюстрации на "ами ако?" сценарии. Някои от най-известните многовариантни модели са тези, използвани за оценяване на опциите за акции.
	Някои проблеми в анализа на риска не могат да бъдат изразени в аналитична форма. Други са трудни за дефиниране по детерминистичен начин. Методите на Монте Карло (известни също като техники за стохастично симулиране) се състоят от провеждане на „числови експерименти“, за да се наблюдава какво се случва „средно“ при голям брой серии на стохастичен модел. Те включват многократно произволно вземане на проби от входни вероятностни разпределения, изпълнение на модела с тези стохастични входни данни, след това агрегиране на големия брой изпълнения, за да се получи оценка на количеството, което представлява интерес. В някои случаи методите на Монте Карло са проста и удобна алтернатива на аналитичните методи, което ви позволява да изразите проблема си по директен начин и да оставите компютъра да свърши тежката работа. За сложни проблеми, които не могат да бъдат разрешени аналитично, те могат да бъдат единственият начин за оценка на резултата от интерес. Тези методи разчитат на скоростта на съвременните компютри и способността им да генерират псевдослучайни числа от различни релевантни разпределения на вероятностите.
	
	Пресмятане на ПИ
	
	Нека си представим най-големият кръг, който може да се побере в квадрат с дължина равна на 2, радисуса на кръга е 1 и площ равна на ПИ. Площта на квадрата е равна на 2*2 = 4. Съотношението между техните площи е 
π/4. Можем да приблизим стойността на π, използвайки метод на Монте Карло, като използваме следната процедура:
	- начертаваме квадрата [-1, 1]^2, след това най-големият кръг, който се побира вътре в крадрата
	- на случаен принцип направете N на брой точки в границите на кръга
	- проброяваме броя на всички точки които са в границите на кръга
	- броят на точките разделен на N и умножен по 4 е приблизителната стойност на π
	От процедурата за пресмятане на π, можем да стигнем до извода, че колкото повече опити (итерации) правим, толкова по близко ще бъдем до стойността на π
	
    dots_inside_circle = 0
    for _ in range(iterations):
        # Getting a random dot inside a square around the circle
        x = random.randint(-radius, radius)
        y = random.randint(-radius, radius)

        # Apply Pythagoras Formula to find out if the point position is in or out the circle
        if (math.pow(x, 2) + math.pow(y, 2)) < math.pow(radius, 2):
            dots_inside_circle += 1
			
	Парчето код по-горе показва, логиката за чертаене на точки в кръга, както и проверката плюс записването на тези точки, които са в границите на кръга. Като, за да преценим дали точка е в кръга, пресмятаме чрез Питагорова теорема. Тази процедура е адаптация на това, което се нарича проблем с иглата на Буфон, по името на френския математик от 18-ти век Графът на Бутон. Той принадлежи към тема, наречена геометрична вероятност.

	Накрая можем да проверим нашата оценка на π като броят, разделен на N и умножен по 4:
    # Applying Monte Carlo's Method to estimate Pi
    pi = 4 * (dots_inside_circle / float(iterations))
    print('PI approximation using', iterations, 'points:', pi)
	
	Играта на зарове
	Нашата проста игра ще включва два шестстранни зара. За да спечели, играчът трябва да хвърли едно и също число на двата зара. Шестостранен зар има шест възможни резултата (1, 2, 3, 4, 5 и 6). С два зара вече има 36 възможни изхода (1 и 1, 1 и 2, 1 и 3 и т.н., или 6 x 6 = 36 възможности). В тази игра къщата има повече възможности за победа (30 резултата срещу 6 резултата на играча), което означава, че къщата има голямо предимство.
	Да кажем, че нашият играч започва с баланс от $1,000 и е готов да загуби всичко, така че те залагат $1 на всяко хвърляне (което означава, че и двата зара са хвърлени) и решават да изиграят 1000 хвърляния. Тъй като къщата е толкова щедра, те предлагат да изплатят 4 пъти залога на играча, когато играчът спечели. Например, ако играчът спечели първото хвърляне, балансът му се увеличава с $4 и те завършват рунда с баланс от $1,004. Ако по чудо отидат на победна серия от 1000 хвърлини, те биха могли да се приберат с $5,000. Ако губеха всеки рунд, можеха да се приберат без нищо. Не е лошо съотношение риск/възнаграждение... или може би е така.
	 
	Функция за хвърляне на зарове
	След това можем да дефинираме функция, която ще рандомизира цяло число от 1 до 6 и за двата зара (симулиращо хвърляне). Функцията също така ще сравнява двата зара, за да види дали са еднакви. Функцията ще върне булева променлива, same_num, за да съхрани дали ролките са еднакви или не. Ще използваме тази стойност по-късно, за да определим действията в нашия код.
    # Roll Dice Function
    def roll_dice():
        d1 = random.randint(1, 6)
        d2 = random.randint(1, 6)

        # Determining if the dice are the same number
        if d1 == d2:
            return True
        return False
		Входни данни и проследяващи променливи
	Всяка симулация в Монте Карло ще изисква от вас да знаете какви са вашите входове и каква информация искате да получите. Вече дефинирахме какви са нашите данни, когато описахме играта. Казахме, че нашият брой хвърляния на игра е 1000, а сумата, която играчът ще заложи на всяко хвърляне, е $1. В допълнение към нашите входни променливи, трябва да дефинираме колко пъти искаме да симулираме играта. Можем да използваме променливата num_simulations като нашата симулация в Монте Карло. Колкото по-високо е това число, толкова по-точна е прогнозираната вероятност спрямо истинската й стойност.
		Броят на променливите, които можем да проследяваме, обикновено се увеличава със сложността на проекта, така че е важно да определите това, за което искате информация. За този пример ще проследим вероятността за победа (победите на игра, разделени на общия брой хвърляния) и крайния баланс за всяка симулация (или игра). Те се инициализират като списъци и ще бъдат актуализирани в края на всяка игра.
		# Inputs
		num_simulations = 10000
		max_num_rolls = 1000
		bet = 1

		# Tracking
		win_probability = []
		end_balance = []
		Симулация на Монте Карло
	В кода по-долу имаме външен for цикъл, който итерира през N брой симулации (10 000 симулации) и вложен цикъл while, който изпълнява всяка игра (1000 хвърляния). Преди да започнем всеки while цикъл, ние инициализираме баланса на играча като $1000 (като списък за целите на начертаването) и брои за хвърляния и победи.
		Нашият while цикъл ще симулира играта за 1000 хвърляния. Вътре в този цикъл хвърляме заровете и използваме булевата променлива, върната от roll_dice(), за да определим резултата. Ако заровете са еднакви, добавяме 4 пъти залога към списъка с баланс и добавяме печалба към броя на печалбите. Ако заровете са различни, изваждаме залога от списъка на баланса. В края на всяко хвърляне добавяме брой към нашия списък num_rolls.
		След като броят на хвърлянията достигне 1000, можем да изчислим вероятността за печалба на играча като броя на печалбите, разделен на общия брой хвърляния. Можем също да съхраняваме крайния баланс за завършената игра в проследяващата променлива end_balance. И накрая, можем да начертаем променливите num_rolls и баланса, за да добавим линия към фигурата, която дефинирахме по-рано.
